# ABC049

2018-04-02

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AAC9uVXOG512sofLmUEWq2F6a/ARC065?dl=0

## A - 居合を終え、青い絵を覆う / UOIAUAI

- OCamlならパターンマッチ
  - ほかの言語ならif
  - 愚直に書くしかなさそう
    - asciiコードでも判定できないよね

- 配列にaeiouを入れておいて、入力値がそこに入っていたら、というのもあり

## B - たてなが / Thin

- バッファに各行を2回ずつ書いていけばよさそう
  - OCamlなら改行文字も忘れずに

- OCamlでもforを使っちゃおう

- 結局バッファは使わずに2回ずつ出力した
  - read_lineの回数も指定せずに例外が出たらそこで終了


## C - 白昼夢 / Daydream

- 入力の最大長は`10^5`なのでループは1回のみでしょうか
  - Goならsの長さが0になるまで`trimPrefix`をすればできそう
  - `dreamer`, `eraser`は`er`を余分に喰ってしまうので最初はerなし単語からマッチですかね

- この方向性で提出したら案の定失敗しました
  - いろいろ考えた末に解けなかったので解説を見ました
  - まさに「その発想はなかった！」というもので清々しいですが、やっぱり悔しい

- 解説では文字列を逆にすることが紹介されていましたが、みなさんいろんな方法でやっておられました
  - Rubyの人たちは正規表現で一発でした
  - あとは前からではなく、後ろから見ていくのが多かったですね